Een zeer korte tijd, ik vertel hem alles zal doen; - Marianne's heart is niet verspild worden om ooit op zo'n mens als Willoughby.-- zijn eigen merites moet snel veilig te stellen."
"Te oordelen naar de kolonel spirits, maar u hebt nog niet maakte hem even optimistisch."
"Nee - hij denkt Marianne's affectie te diep geworteld om eventuele verandering in het kader van een geweldige tijd en zelfs al haar hart weer vrij te schroom van zichzelf te geloven, dat met een dergelijk verschil in leeftijd en dispositie hij ooit bevestig haar.
Daar heeft hij zich vergist.
Zijn leeftijd is slechts zoveel beyond hers als een voordeel te zijn, om zijn karakter en beginselen vastgesteld; - en zijn karakter, ik ben goed overtuigd, is precies het ene om uw zus gelukkig.
En zijn persoon, zijn omgangsvormen te zijn om hem te steunen.
Mijn bevooroordeeldheid niet blind me; hij is niet zo knap als Willoughby- maar tegelijkertijd is er iets veel aangenamer in zijn blik.-- was er altijd een iets, -- als je onthouden--in Willoughby's ogen soms, dat deed ik niet graag."
Elinor niet kon onthouden;--maar haar moeder, zonder te wachten op haar instemming, vervolgt: "En zijn omgangsvormen, kolonel's zeden zijn niet alleen aangenamer voor mij dan Willoughby's ooit waren, maar ze zijn van een soort ik weet te sterker verbonden aan Marianne.
Hun zachtmoedigheid, hun aandacht voor andere mensen en hun manly unstudied eenvoud is veel meer overeenkomen met haar reële schikking, dan de levendigheid - vaak kunstmatig en vaak slecht getimede van de ander.
Ik ben zeer zeker voor mij, dat had Willoughby bleek echt aimabele, zoals hij bewees hij integendeel, Marianne zou nog nooit zo blij met hem, zoals zij met Kolonel Brandon."
